打風不如學下機場運作

打風無聊，機場小薯share一下機場既運作。

上次機場和你飛，機管局劃哂位係Arrival Hall集會，點解唔比人去departure hall集會呢？除左Arrival Hall有多d地方，相信另一因素就係如果disrupts左departure traffic，係會好大鑊架！

翻查機管局數字，機場繁忙時段每小時arrival同departure既traffic量大約各30架，唔熟航空既你，可能會以為departure被影響咪影響左離港旅客囉，但其實有個好重要既因素被忽略左，就係香港機場機位係好有限，旅客如果比whatever因素影響，一兩個客上唔到機可能會由得佢，但如果半機客唔見影，d機未必會走架，如果departure既機唔走，land左既機好大機會會無bay用呀！

有聽開liveatc都知，宜家經常會有bay change，由此推斷基本上香港機場既機位係接近飽和，根據HKIA官網資料， 客運停機位共有115個，如果突然間好多機走唔到，短時間內都應該頂得住既，到頂唔住開始用outer bay，再頂唔住d機到左就要係taxiway排隊等架啦。簡單計一計數，當115個位平時係7成滿，即係仲有約35個位，如果一個鐘一部機都走唔到，就要開始用無橋既outer bay，如果再一個鐘無機走到，就會無哂所有機位，但landing既機仲係一個鐘30隻咁入緊黎，你話幾麻煩。

再之後呢，睇怕ATC都要同鄰近ATC傾下唔比人地d機入香港，帶黎既影響同關注將會係國際性既！

T1/2 既Departure Hall對機場運作真係好重要架，如果塞爆左，機場幾個鐘內癱瘓，所以機管局係唔會批集會係departure hall架。

#我係香港人
#我會參與罷工罷市罷課

8月2日 公務員罷工集會
8月5日 一齊罷工 7區集會

大家千祈唔好諗住癱瘓機場啊

原來係咁

正，推

人地外地心繫港 外國巴絲 香港需要你！

咁大個機場兩個鐘都頂唔到

唯一考慮係會唔會影響到航空安全

如果一隻飛機都走唔到，機場泊位上兩三個鐘左右真係玩完，不過唔排除有airline半客都照走，呢方面真係要問下地勤/空姐空少/機頭啦。

我估唔會，假設香港機場逼爆左，當然d機無得無限盤旋等落地啦，d燃油係有限架嘛，但可以飛去其他地方land

同意呢個做法值得參考
不過最好諗清楚
同埋做之前文宣預告一下。順便警告一下機管局先

因為香港真係好七多飛機🙈

犯法架大佬，接機送機另計

我唔知你up mud，我純粹講下arrival/departure 機位上既運作

朱經緯包二奶

留名學嘢

犯法野唔會做。但暑假好多明星去旅行，等我得閒去追星先！

咁下面坐滿人 我去天橋八卦下又唔得咩

無阻我對佢既愛

有point，追星要覇頭位呀

8月5日齊罷工！！

【打工仔有任務】全港打工仔呼籲香港總商會不反對罷工！

Push!!!!!!

Off Topic

沒有得你的允許~我都會愛下去~

Apple 2014年舊聞，01:00有聲

其實機場有好多野做，送機，接機，食野，追星，shopping，大家近排壓力大，咪放鬆下relax下囉

好想試下去機場既活動, 咁大個仔未試過

冇問題，我地最多係上面轉多兩個圈，香港人加油。

去澳門或者台北行下

留名學野

識野喎師兄！！
太準確了～～

推呀

推呀推～

p

巴打講得好準呀！！！

係師妹，我唔係基架，我愛朱經緯！

你當係extreme weather land唔到既方向去諗就得，其實差唔多

唉呀sor絲打，妳講得好岩
利申 飛機L

所以小妹覺得無safety issue

但Cabin crew實硬食哂班客既rage

當係香港人既一個考驗，睇下一時既自身利益係咪真係對港豬咁重要

push上去

識入機場觀光，一定係departure hall玩樂

我真係唔知d狗狗可以點處理

預告一下比人佈防？
梗係當日突擊架啦

預告即係犯法，非法集結。去機場行街追星又唔同講法

推

要留意T2/T1加埋都幾大下，如果去行街既人唔係好多，T1係比較多野行，T2能夠處理既旅客量唔係好多，又要坐無人車，capacity好有限，你地T1行街塞住左旅客，齋T2都幾惡搞。 如果有入境處/機管局同事可以比下comment就好啦

咁大鑊架

真係唔好搞機場

唔搞得呢個咁重要既經濟命脈架

上面講追星啊，接機啊個d姐
你地有冇諗過抗爭其實可以咁？！

btw，this way also，please discuss and help push!

香港人加油

5/8 九巴不合作運動 正式啟動！！！

TG group

推一下

要入departure 呢 就唔一定經departure hall 既，至多咪減緩入去既人流，真係癱瘓哂咁易咩。

Needa push this

仲可以點入？師兄分享一下

除左departure hall邊度有得比大量旅客搞checkin/bag drop? 如果T1運作唔到，T2既departure hall可處理既量都唔多啦。

講得岩，一直以黎都唔關飛機升機降量飽和事，機位一早飽和，以前飛機改位都係改隔黎同對面，你老味呢家一改就改好撚遠

想問一問香港ATC係唔係要睇埋深圳 澳門領空
到tower先俾返佢地？

無位用嘛，機場d位真係好唔夠，d機走唔到會好麻煩

塞撚住T1兩個入閘位
塞埋T2兩個入閘位, 機場即時玩完
咩都唔駛做, 搵一班人齋企喺度就得
T1可能要多啲人
T2塞住兩個機梯位幾百人已經夠晒

好似係，責任真係好大，不過唔好對政府部門有任何期望啦都係，一個政府部門就當政見上60-70%偏黃，敢出聲，黑衫表態有40-50%，影證聯署可能得返20-30%，敢做野既你估得返幾多？

可能覺得我潑冷水，但係機場係唔會因為ATC/Pilot/航空業界罷工而停擺，香港人係咁。

人多擠逼反而可能會影響到機場運作

癡線，犯法架，不過我見好多人送機係鐘意送到入閘位，有時又喊哂咁講bye bye，有d又要影相留念，婆婆媽媽好鬼拖拉

去機場係咪得一兩條路？如果有車死火，咁D人就要搭機場快綫，但係D貨就上唔到機？咁就唔影響平民搭飛機，但係影響經濟？

係得兩條，有d人好難搭機鐵，要巴士入 eg 東涌

學到嘢